【冇錢收嘅打手】2018年第二季廣東歌十大推介

咁多位大家好 ，唔經唔覺2018年已經過咗一半，又係時候帶大家回顧過去三個月十首小弟認為值得留意嘅廣東歌。

冇睇過我三個月前嘅post嘅話，呢度係傳送門：

好喇，廢話少講，黎料

------------------------------

#10 窮我一生 - 李晧軒

「誰做我情侶像搏鬥但博到沒有
像鑽石硬透這顆心有多麼恆久」

講到今年男新人，吸引到最多人留意嘅除咗肛交歌手之外，應該就係苦情俠同埋華納新人洪嘉豪喇。然而比較少人留意到嘅仲有呢位仁兄，出道第一plug已經搵到Larry Wong x 林夕呢個足以羨煞唔少歌手嘅班底。首歌冇乜特別，甚至可以話係普通到冇得再普通嘅K歌一首，但勝在hookline夠搶耳，以出道作黎講已經合格有餘。

------------------------------

#9 放肆 - 謝霆鋒

「世界有太多行屍 放棄自我喪失心智
難磨平棱角 讓我 無知 繼續放肆」

繼年頭《有火》之後，Chef Le Mon並冇離開錄音室走返入廚房，反而繼續出歌，接力嘅就有呢首EDM作品。有人話首歌電音部份有啲罐頭甚至疑似抄襲，個人黎講就覺得EDM/電音係近年全球音樂大勢所趨，偏偏廣東樂壇一直比較少呢類歌。呢首繼續由陳子龍 x 喬星操刀嘅實驗性作品雖然效果未算最好，但以廣東歌EDM黎講係一個唔錯嘅嘗試。

------------------------------

#8 恐怖情人 - 許廷鏗

「談情講犧牲可怕麼 若你今天不好過
仍能像當初安撫你 誰相信重情是錯」

牙醫轉會後嘅歌無疑比星夢時期更多元化，但佢把聲一直唔係好carry到，又或者係studio version效果一般，反而唱live先發揮到。聽聞呢首歌原本係雷頌德同林夕呢對衛蘭早期食糊組合為佢度身訂造嘅，但輾轉間唔知點解落咗喺許廷鏗手上，出黎效果又唔錯喎，起碼vocal聽落去係實淨而又令人覺得舒服先。

------------------------------

#7 翩翩 - 王嘉儀

「行偏偏的路
即使世界很荒誕要我禁足 頑強就翩翩起舞」

上年年尾出咗隻Digital EP 《Quarter》，黎到今年年中終於派到專輯最後一首廣東歌。首歌繼續貫徹隻碟嘅重bass底R&B風格，配合王樂儀抽象嘅歌詞，完全體現Sophy嗰種型格女生嘅態度。歌名刻意玩食字，翩翩音同偏偏，意指即使唔跟主流，一樣可以走出自己嘅風格。佢嘅音樂造詣相信不止於此，希望佢未來一如歌詞所講，繼續行偏偏的路，為廣東歌注入更多新元素。

------------------------------

#6 橙海 - Supper Moment

「如候鳥集結天空 如螻蟻力挺枯草
如瀑布撞碰荒土 全人類也熾熱擁抱」

早排出完碟，濕扒繼續密密派歌，今次輪到呢首MV拍到唔講以為係旅發局宣傳片嘅《橙海》。點解要特別提個MV？因為入面啲片段完全配合曬首歌嘅信息，就係叫大家打開胸襟，多啲欣賞身邊美好嘅事物，細微至天邊候鳥、地上螞蟻，都有佢地值得留意嘅一面。行街嘅時候多啲周圍望下，話唔定會有意外發現㗎。

------------------------------

#5 芭樂 - 鄧小巧

「毒素去清 遺憾無缺
極苦的事 過幾天 笑著說」

「芭樂」呢個term黎自台灣，指嘅係大眾化或者通俗嘅事物。用黎描述歌嘅話，就等於香港嘅K歌。換言之，呢首歌係首開宗明義嘅叫春K歌。然而聽完呢首歌，內容又係咪真係單純叫春咁簡單呢？冇錯，馮穎琪嘅曲依然係好典型嘅pop ballad，但Wyman份詞原來呼籲緊大家要盡情宣洩自己嘅情緒，所以應該係首鼓勵人叫春嘅叫春歌先啱。

------------------------------

#4 天空塌下前 - per se

「散聚故事 說若說不完
故事嗎 讓我為你補完」

呢對情侶檔poetic pop組合本身唱開英文，新出嘅概念碟《ends》第一次收錄廣東歌，講人生入面必經嘅完結，而呢首歌講就係記憶嘅終結，由佢地自己譜曲並搵黎Serrini填詞。主音Stephen個唱腔唔係人人都接受到，但正係佢呢種獨特嘅聲線加埋帶點日系嘅曲風，就形成咗呢個好有深度嘅project。

------------------------------

#3 天地一沙鷗 - Gin Lee

「恕我對你不起 領教你心機 仍然圍繞你等於不爭氣
沙鷗不應戀這沙丘 應唾棄」

Gin Lee喺2018年上半年相當活躍，先係連派咗三首新歌，年中仲出埋碟兼開咗兩場紅館演唱會添。可惜EP入面三首派台歌坊間迴響似乎麻麻，而我就偏愛呢首冇派台嘅side track。歌詞內容聽聞係歌手本人真實經歷，至於林夕係咪聽過佢嘅故事而寫呢份詞俾佢就不得而知。無論如何，呢首理應比三首派台歌更易入屋，環球再唔檢視一下派歌策略只怕會浪費咗位好歌手。

------------------------------

#2 深化危機 - Dear Jane

「根本你還在嗎 根本我存在嗎
難道彼此亦成毒害 令你共我踏上分岔」

Dear Jane嘅音樂一直被好多人貼上MK情歌嘅標籤，更有甚者經常指責佢地借搖滾之名呃飯食云云。不過佢地今次可以話係一洗之前風格，以電子化編曲帶出電子化世界嘅禍害。林寶嘅歌詞雖然偶有砂石，但呢次總算完整咁表達到現代人過份依賴科技，而忽略咗同身邊嘅人溝通嘅情況。題外話，MV搵黎余香凝做女主角，而內容又竟然咁啱...

------------------------------

#1 小問題 - AGA

「仍然難忘他的薄倖 別這樣干擾我一生
我知道塗紅唇便有人吻 勾起他心中妒忌恨」

由《3AM》開始，到《無期》，再到《小問題》，AGA嘅R&B從來唔會令人失望。呢首佢早期作落嘅作品，加埋佢從未嘗試過嘅中國風編曲，拎返出黎完全唔覺係倉底貨。首歌唯一敗筆可能就係填詞嗰位，雖然今次份詞尚算通順，但係同宣傳文案講嘅嘢就好似有啲不符。不過點都好，相信喺M記熱播下呢首又會成為佢另一首大熱之作。

------------------------------

想一次過聽曬十首歌？呢度為你執好咗個playlist ：

鍾意嘅可以俾個正皮我，有其他好歌想分享亦無任歡迎

推

樓主寫得好有心 幫推

支持廣東歌1

小問題呢排好多時都聽

半天空檔 其實都幾好

一聽intro已經覺得好吸引

小問題

上季首 一二三 三二一 係咪都仲係冇出studio ver

冇
佢黎緊出新曲+精選，應該會收錄返

小問題聽到stop唔到
環球返去檢討下派台策略啦 天地一沙鷗都唔做主打 走去派信

人妻漸漸科學係當第三季定係唔入第二季推介

party with TL

開係娛樂台已經知道冇討論價值
其實仲有好多好歌 但你淨係講比較主流嘅

開喺娛樂台就係想平時少聽廣東歌嘅人接觸多啲，會上音樂台嘅人好多本身都會自己搵歌聽
選擇介紹返比較主流嘅歌道理同上，等大家由淺入深咁去聽

btw巴打有咩其他推介都可以分享下，主流非主流都冇所謂㗎

呢三首算係第二季呀，不過天王天后出歌好多人都已經聽過應該唔太需要再介紹，我呢度會想推介好聽但傳唱度稍微冇咁高嘅歌

支持
整體第二季啲歌好過第一季

多謝

大家有冇好嘢分享

aga空降女金吧

期待你年尾出碟強搶女金多啲

我都想不過今年又比隻雞同隻蛋狙擊
展望下年算
或者求2nd plug爆得出啦
呢隻就難d了

花見小路點睇 都好高汁

尾站天國好聽啲

冇問題呀，我都係主觀意見黎姐
巴打有冇推介

麻麻

一

花見小路好好聽呀

深化危機冇咁典型dear jane曲風 可能係我聽唔出
但呢首歌正好多

rubber band 逆流之歌
電影逆流大叔主題曲

Victoria？
呢首維穩宣傳歌黎

rb今年一貫地高質
不過暫時最正都係城市當代配樂團

心之科學

無期呢

無期係第一季啵
不過上期我都冇上呢首 勁普通 全碟最悶

鄰家的你

飢餓遊戲

等緊巴打嘅第三季